msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 3.5\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: wthornton6@student.cccs.edu\n"
"POT-Creation-Date: 2020-04-17 12:18+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2020-04-17 12:21+0100\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Rufus-LanguageName: Korean (한국어)\n"
"X-Rufus-LCID: 0x0412\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"X-Generator: Poedit 2.3\n"

#. • IDD_DIALOG → IDS_DRIVE_PROPERTIES_TXT
msgid "Drive Properties"
msgstr "드라이브 속성"

#. • IDD_DIALOG → IDS_DEVICE_TXT
msgid "Device"
msgstr "장치"

#. • IDD_DIALOG → IDS_BOOT_SELECTION_TXT
msgid "Boot selection"
msgstr "부트 선택"

#. • IDD_DIALOG → IDC_SELECT
msgid "Select"
msgstr "선택"

#. • IDD_DIALOG → IDS_IMAGE_OPTION_TXT
msgid "Image Option"
msgstr "이미지 옵션"

#. • IDD_DIALOG → IDS_PARTITION_TYPE_TXT
msgid "Partition scheme"
msgstr "파티션 방식"

#. • IDD_DIALOG → IDS_TARGET_SYSTEM_TXT
msgid "Target system"
msgstr "대상 시스템"

#. • IDD_DIALOG → IDC_LIST_USB_HDD
msgid "List USB Hard Drives"
msgstr "USB 하드 드라이브 목록"

#. • IDD_DIALOG → IDC_OLD_BIOS_FIXES
#.
#. It is acceptable to drop the parenthesis () if you are running out of space
#. as there is a tooltip (MSG_169) providing these details.
msgid "Add fixes for old BIOSes (extra partition, align, etc.)"
msgstr "이전 BIOS 수정을 추가(추가 파티션, 정렬 등)"

#. • IDD_DIALOG → IDC_RUFUS_MBR
#.
#. 'MBR': See http://en.wikipedia.org/wiki/Master_boot_record
#. Rufus can install it's own custom MBR (the Rufus MBR), which also allows users to
#. specify a custom disk ID for the BIOS. The tooltip for this control is MSG_167.
msgid "Use Rufus MBR with BIOS ID"
msgstr "Rufus MBR을 BIOS ID로 사용"

#. • IDD_DIALOG → IDS_FORMAT_OPTIONS_TXT
msgid "Format Options"
msgstr "포맷 옵션"

#. • IDD_DIALOG → IDS_FILE_SYSTEM_TXT
msgid "File system"
msgstr "파일 시스템"

#. • IDD_DIALOG → IDS_CLUSTER_SIZE_TXT
msgid "Cluster size"
msgstr "클러스터 크기"

#. • IDD_DIALOG → IDS_LABEL_TXT
msgid "Volume label"
msgstr "볼륨 레이블"

#. • IDD_DIALOG → IDC_QUICK_FORMAT
msgid "Quick format"
msgstr "빠른 포맷"

#. • IDD_DIALOG → IDC_BAD_BLOCKS
msgid "Check device for bad blocks"
msgstr "장치에 불량 블록이 있는지 확인"

#. • IDD_DIALOG → IDC_EXTENDED_LABEL
msgid "Create extended label and icon files"
msgstr "확장 레이블과 아이콘 파일 만들기"

#. • IDD_DIALOG → IDS_STATUS_TXT
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. • IDD_DIALOG → IDCANCEL
#. • IDD_LICENSE → IDCANCEL
#. • IDD_LOG → IDCANCEL
#. • IDD_UPDATE_POLICY → IDCANCEL
#. • IDD_NEW_VERSION → IDCANCEL
#. • MSG_006
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. • IDD_DIALOG → IDC_START
msgid "Start"
msgstr "시작"

#. • IDD_ABOUTBOX → IDD_ABOUTBOX
msgid "About Rufus"
msgstr "Rufus에 대하여"

#. • IDD_ABOUTBOX → IDC_ABOUT_LICENSE
msgid "License"
msgstr "라이센스"

#. • IDD_ABOUTBOX → IDOK
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. • IDD_LICENSE → IDD_LICENSE
msgid "Rufus License"
msgstr "Rufus 라이센스"

#. • IDD_NOTIFICATION → IDC_MORE_INFO
msgid "More information"
msgstr "상세 정보"

#. • IDD_NOTIFICATION → IDYES
#. • MSG_008
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. • IDD_NOTIFICATION → IDNO
#. • MSG_009
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. • IDD_LOG → IDD_LOG
msgid "Log"
msgstr "로그"

#. • IDD_LOG → IDC_LOG_CLEAR
msgid "Clear"
msgstr "초기화"

#. • IDD_LOG → IDC_LOG_SAVE
msgid "Save"
msgstr "저장"

#. • IDD_UPDATE_POLICY → IDD_UPDATE_POLICY
msgid "Update policy and settings"
msgstr "업데이트 정책과 설정"

#. • IDD_UPDATE_POLICY → IDS_UPDATE_SETTINGS_GRP
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. • IDD_UPDATE_POLICY → IDS_UPDATE_FREQUENCY_TXT
msgid "Check for updates"
msgstr "업데이트 확인"

#. • IDD_UPDATE_POLICY → IDS_INCLUDE_BETAS_TXT
msgid "Include beta versions"
msgstr "테스트 버전 포함"

#. • IDD_UPDATE_POLICY → IDC_CHECK_NOW
msgid "Check Now"
msgstr "지금 확인"

#. • IDD_NEW_VERSION → IDD_NEW_VERSION
msgid "Check For Updates - Rufus"
msgstr "업데이트 확인 - Rufus"

#. • IDD_NEW_VERSION → IDS_NEW_VERSION_AVAIL_TXT
msgid "A newer version is available. Please download the latest version!"
msgstr "최신 버전을 사용할 수 있습니다. 최신 버전을 다운로드하십시오!"

#. • IDD_NEW_VERSION → IDC_WEBSITE
msgid "Click here to go to the website"
msgstr "웹 사이트로 이동하려면 여기를 클릭하십시오"

#. • IDD_NEW_VERSION → IDS_NEW_VERSION_NOTES_GRP
msgid "Release Notes"
msgstr "업데이트 목록"

#. • IDD_NEW_VERSION → IDS_NEW_VERSION_DOWNLOAD_GRP
#. • IDD_NEW_VERSION → IDC_DOWNLOAD
#. • MSG_040
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#. • MSG_001
msgid "Other instance detected"
msgstr "다른 인스턴스가 감지 됨"

#. • MSG_002
msgid ""
"Another Rufus application is running.\n"
"Please close the first application before running another one."
msgstr ""
"Rufus가 이미 실행 중입니다.\n"
"실행하기 전 먼저 이전에 실행된 프로그램을 닫으십시오."

#. • MSG_003
msgid ""
"WARNING: ALL DATA ON DEVICE '%s' WILL BE DESTROYED.\n"
"To continue with this operation, click OK. To quit click CANCEL."
msgstr ""
"경고: 장치 '%s'에 있는 데이터가 모두 삭제됩니다.\n"
"계속하려면 확인을, 종료하려면 취소를 선택하십시오."

#. • MSG_004
msgid "Rufus update policy"
msgstr "업데이트 정책"

#. • MSG_005
msgid "Do you want to allow Rufus to check for application updates online?"
msgstr "인터넷에 연결하여 프로그램의 업데이트를 확인하시겠습니까?"

#. • MSG_007
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. • MSG_010
msgid "Bad blocks found"
msgstr "불량 블록이 발견 됨"

#. • MSG_011
msgid ""
"Check completed: %d bad block(s) found\n"
"  %d read error(s)\n"
"  %d write error(s)\n"
"  %d corruption error(s)"
msgstr ""
"검사 완료: %d개의 불량 불럭이 발견되었습니다.\n"
"읽기 오류 %d\n"
"  쓰기 오류 %d\n"
"  손상 오류 %d"

#. • MSG_012
#.
#. This contains the formatted message from MSG_001 as well as the name of the bad blocks logfile
msgid ""
"%s\n"
"A more detailed report can be found in:\n"
"%s"
msgstr ""
"%s\n"
"자세한 보고서는 다음 위치에 있습니다 :\n"
"%s"

#. • MSG_013
msgid "Disabled"
msgstr "사용 안 함"

#. • MSG_014
msgid "Daily"
msgstr "매일"

#. • MSG_015
msgid "Weekly"
msgstr "매주"

#. • MSG_016
msgid "Monthly"
msgstr "매월"

#. • MSG_017
msgid "Custom"
msgstr "사용자 정의"

#. • MSG_018
msgid "Your version: %d.%d (Build %d)"
msgstr "버전: %d.%d (Build %d)"

#. • MSG_019
msgid "Latest version: %d.%d (Build %d)"
msgstr "죄신 버전: %d.%d (Build %d)"

#. • MSG_020
#. • MSG_026
msgid "bytes"
msgstr ""

#. • MSG_021
#.
#. *Short* version of the kilobyte size suffix
msgid "KB"
msgstr ""

#. • MSG_022
#.
#. *Short* version of the megabyte size suffix
msgid "MB"
msgstr ""

#. • MSG_023
#.
#. *Short* version of the gigabyte size suffix
msgid "GB"
msgstr ""

#. • MSG_024
#.
#. *Short* version of the terabyte size suffix
msgid "TB"
msgstr ""

#. • MSG_025
#.
#. *Short* version of the pentabyte size suffix
msgid "PB"
msgstr ""

#. • MSG_027
msgid "kilobytes"
msgstr "KB"

#. • MSG_028
msgid "megabytes"
msgstr "MB"

#. • MSG_029
msgid "Default"
msgstr "기본"

#. • MSG_030
#.
#. This gets appended to the file system, cluster size, etc.
msgid "%s (Default)"
msgstr "%s (기본)"

#. • MSG_031
msgid "BIOS (or UEFI-CSM)"
msgstr "BIOS (또는 UEFI-CSM)"

#. • MSG_032
msgid "UEFI (non CSM)"
msgstr "UEFI (CSM 지원 안 됨)"

#. • MSG_033
msgid "BIOS or UEFI"
msgstr "BIOS 또는 UEFI"

#. • MSG_034
#.
#. Number of bad block check passes (singular for 1 pass)
msgid "%d pass"
msgstr "한 번만 검사"

#. • MSG_035
#.
#. Number of bad block check passes (plural for 2 or more passes).
#. See MSG_087 for the message that %s gets replaced with.
msgid "%d passes %s"
msgstr "%d회 검사 %s"

#. • MSG_036
msgid "ISO Image"
msgstr "ISO 이미지"

#. • MSG_037
msgid "Application"
msgstr "프로그램"

#. • MSG_038
msgid "Abort"
msgstr "취소"

#. • MSG_039
msgid "Launch"
msgstr "실행"

#. • MSG_041
msgid "Operation cancelled by the user"
msgstr "사용자에 의해 작업이 취소 됨"

#. • MSG_042
msgid "Error"
msgstr "오류"

#. • MSG_043
msgid "Error: %s"
msgstr "오류: %s"

#. • MSG_044
msgid "File download"
msgstr "다운로드 파일"

#. • MSG_045
msgid "USB Storage Device (Generic)"
msgstr "USB 저장 장치 (일반)"

#. • MSG_046
msgid "%s (Disk %d) [%s]"
msgstr "%s (디스크 %d) [%s]"

#. • MSG_047
#.
#. Used when a drive is detected that contains more than one partition
msgid "Multiple Partitions"
msgstr "다중 파티션"

#. • MSG_048
msgid "Rufus - Flushing buffers"
msgstr "Rufus - 버퍼 비움"

#. • MSG_049
msgid "Rufus - Cancellation"
msgstr "Rufus - 취소"

#. • MSG_050
msgid "Success."
msgstr "성공."

#. • MSG_051
msgid "Undetermined error while formatting."
msgstr "포맷 중 알 수 없는 오류 발생."

#. • MSG_052
msgid "Cannot use the selected file system for this media."
msgstr "이 미디어는 선택한 파일 시스템을 사용할 수 없습니다."

#. • MSG_053
msgid "Access to the device is denied."
msgstr "장치에 대한 액세스가 거부되었습니다."

#. • MSG_054
msgid "Media is write protected."
msgstr "미디어에 쓰기가 금지되어 있습니다."

#. • MSG_055
msgid "The device is in use by another process. Please close any other process that may be accessing the device."
msgstr "이 장치는 다른 프로세스에서 사용 중 입니다. 장치에 액세스하려면 다른 프로세스를 닫으십시오."

#. • MSG_056
msgid "Quick format is not available for this device."
msgstr "이 장치는 빠른 포맷을 사용할 수 없습니다."

#. • MSG_057
msgid "The volume label is invalid."
msgstr "볼륨 레이블이 잘못되었습니다."

#. • MSG_058
msgid "The device handle is invalid."
msgstr "장치 핸들이 유효하지 않습니다."

#. • MSG_059
msgid "The selected cluster size is not valid for this device."
msgstr "선택한 클러스터 크기는 이 장치에 유효하지 않습니다."

#. • MSG_060
msgid "The volume size is invalid."
msgstr "볼륨 크기가 유효하지 않습니다."

#. • MSG_061
msgid "Please insert a removable media in drive."
msgstr "드라이브에 이동식 미디어를 넣으십시오."

#. • MSG_062
msgid "An unsupported command was received."
msgstr "지원되지 않는 명령이 수신되었습니다."

#. • MSG_063
msgid "Memory allocation error."
msgstr "메모리 할당 오류."

#. • MSG_064
msgid "Read error."
msgstr "읽기 오류."

#. • MSG_065
msgid "Write error."
msgstr "쓰기 오류."

#. • MSG_066
msgid "Installation failure"
msgstr "설치 실패"

#. • MSG_067
msgid "Could not open media. It may be in use by another process. Please re-plug the media and try again."
msgstr "미디어를 열 수 없습니다. 다른 프로세스에서 사용 중일 수 있습니다. 미디어를 다시 연결하고 다시 시도하십시오."

#. • MSG_068
msgid "Could not partition drive."
msgstr "드라이브를 분할하는 중 오류 발생."

#. • MSG_069
msgid "Could not copy files to target drive."
msgstr "파일을 대상 드라이브로 복사 할 수 없습니다."

#. • MSG_070
msgid "Cancelled by user."
msgstr "사용자에 의해 취소되었습니다."

#. • MSG_071
#.
#. See http://en.wikipedia.org/wiki/Thread_%28computing%29
msgid "Unable to start thread."
msgstr "스레드를 시작할 수 없습니다."

#. • MSG_072
msgid "Bad blocks check didn't complete."
msgstr "불량 블록 검사가 완료되지 않았습니다."

#. • MSG_073
msgid "ISO image scan failure."
msgstr "ISO 이미지 스캔 오류."

#. • MSG_074
msgid "ISO image extraction failure."
msgstr "ISO 이미지 추출 오류."

#. • MSG_075
msgid "Unable to remount volume."
msgstr "볼륨을 다시 탑재할 수 없습니다."

#. • MSG_076
msgid "Unable to patch/setup files for boot."
msgstr "부팅하기 위한 패치 또는 설치 파일이 없습니다."

#. • MSG_077
msgid "Unable to assign a drive letter."
msgstr "드라이브 문자를 할당 할 수 없습니다."

#. • MSG_078
msgid "Can't mount GUID volume."
msgstr "GUID 볼륨을 탑재할 수 없습니다."

#. • MSG_079
msgid "The device is not ready."
msgstr "장치가 준비되지 않았습니다."

#. • MSG_080
msgid ""
"Rufus detected that Windows is still flushing its internal buffers onto the USB device.\n"
"\n"
"Depending on the speed of your USB device, this operation may take a long time to complete, especially for large files.\n"
"\n"
"We recommend that you let Windows finish, to avoid corruption. But if you grow tired of waiting, you can just unplug the device..."
msgstr ""
"Rufus에서 Windows가 내부 버퍼를 USB 장치에 쓰고 있음을 감지했습니다.\n"
"\n"
"USB 장치의 속도에 따라 이 작업은 완료하는데 시간이 오래 걸릴 수 있습니다. 특히 큰 파일의 경우 손상을 방지하기 위해 \n"
"\n"
"윈도우를 종료할 것을 권장합니다. 그렇지만 기다릴 수 없다면 강제로 장치를 분리할 수도 있습니다."

#. • MSG_081
msgid "Unsupported image"
msgstr "지원되지 않는 이미지"

#. • MSG_082
msgid "This image is either non-bootable, or it uses a boot or compression method that is not supported by Rufus..."
msgstr "이 이미지는 부팅할 수 없거나, Rufus가 지원하지 않는 부팅 또는 압축 방법을 사용하고 있습니다."

#. • MSG_083
msgid "Replace %s?"
msgstr "%s 교체?"

#. • MSG_084
msgid ""
"This ISO image seems to use an obsolete version of '%s'.\n"
"Boot menus may not display properly because of this.\n"
"\n"
"A newer version can be downloaded by Rufus to fix this issue:\n"
"- Choose 'Yes' to connect to the internet and download the file\n"
"- Choose 'No' to leave the existing ISO file unmodified\n"
"If you don't know what to do, you should select 'Yes'.\n"
"\n"
"Note: The new file will be downloaded in the current directory and once a '%s' exists there, it will be reused automatically."
msgstr ""
"이 ISO 이미지는 '%s'의 이전 버전을 사용하고 있는 것 같습니다.\n"
"이것 때문에 부팅 메뉴가 제대로 표시되지 않을 수 있습니다.\n"
"\n"
"\n"
"Rufus가 최신 버전을 다운로드하여 이 문제를 해결할 수 있습니다.:\n"
"- 인터넷에 연결해 파일을 내려받으려면 '예'를 선택하십시오.\n"
"- 기존 ISO 파일을 수정하지 않고 그대로 두려면 '아니오'를 선택하십시오.\n"
"만약 무엇을 선택해야 할지 모른다면 '예'를 선택하십시오.\n"
"\n"
"알림: 새 파일은 현재 디렉토리에 내려받게 되며 이미 '%s'가 있다면 자동으로 재사용됩니다."

#. • MSG_085
msgid "Downloading %s"
msgstr "%s 다운로드 중..."

#. • MSG_086
msgid "No image selected"
msgstr "선택된 ISO 이미지가 없습니다"

#. • MSG_087
#.
#. This message appears in Advanced format options → Check device for bad blocks → dropdown menu
#. %s will be replaced with SLC, MLC or TLC, which is a type of NAND (or flash memory). In other
#. words, this message should mean "for a flash memory device of type %s". *Please* try to keep
#. the translation as short as possible so that it won't result in an overly large dropdown...
#. If you prefer, it's okay to use "type" or "device" instead of "NAND" (e.g. "for TLC type").
#. See also MSG_035.
msgid "for %s NAND"
msgstr "%s 낸드"

#. • MSG_088
msgid "Image is too big"
msgstr "이미지가 너무 큽니다"

#. • MSG_089
msgid "The image is too big for the selected target."
msgstr "이미지가 선택한 대상에 비해 너무 큽니다."

#. • MSG_090
msgid "Unsupported ISO"
msgstr "지원되지 않는 ISO"

#. • MSG_091
msgid "When using UEFI Target Type, only EFI bootable ISO images are supported. Please select an EFI bootable ISO or set the Target Type to BIOS."
msgstr "UEFI 대상 유형을 사용하는 경우 EFI 부팅이 가능한 ISO 이미지만 지원됩니다. EFI 부팅이 가능한 ISO를 선택하거나 대상 유형을 BIOS로 설정하십시오."

#. • MSG_092
msgid "Unsupported filesystem"
msgstr "지원되지 않는 파일 시스템"

#. • MSG_093
msgid ""
"IMPORTANT: THIS DRIVE CONTAINS MULTIPLE PARTITIONS!!\n"
"\n"
"This may include partitions/volumes that aren't listed or even visible from Windows. Should you wish to proceed, you are responsible for any data loss on these partitions."
msgstr ""
"중요: 이 드라이브에는 여러 개의 파티션이 포함되어 있습니다.!!\n"
"\n"
"여기에는 목록에 없거나 Windows에서 볼 수 없는 파티션과 볼륨이 포함될 수 있습니다. 계속 진행하는 경우 이 파티션의 데이터가 손실될 수 있습니다."

#. • MSG_094
msgid "Multiple partitions detected"
msgstr "여러 개의 파티션이 감지되었습니다"

#. • MSG_095
msgid "DD Image"
msgstr "DD 이미지"

#. • MSG_096
msgid "The file system currently selected can not be used with this type of ISO. Please select a different file system or use a different ISO."
msgstr "현재 선택된 파일 시스템은 이 유형의 ISO와 함께 사용할 수 없습니다. 다른 파일 시스템을 선택하거나 다른 ISO를 사용하십시오."

#. • MSG_097
msgid "'%s' can only be applied if the file system is NTFS."
msgstr "'%s'(은)는 파일 시스템이 NTFS일 경우에만 적용할 수 있습니다."

#. • MSG_098
msgid ""
"IMPORTANT: You are trying to install 'Windows To Go', but your target drive doesn't have the 'FIXED' attribute. Because of this Windows will most likely freeze during boot, as Microsoft hasn't designed it to work with drives that instead have the 'REMOVABLE' attribute.\n"
"\n"
"Do you still want to proceed?\n"
"\n"
"Note: The 'FIXED/REMOVABLE' attribute is a hardware property that can only be changed using custom tools from the drive manufacturer. However those tools are ALMOST NEVER provided to the public..."
msgstr ""
"중요: 'Windows To Go'를 설치하려고 하지만 대상 드라이브가 고정 드라이브가 아닙니다. Microsoft에서는 고정 드라이브 대신 제거 가능한 드라이브도 사용하도록 설계하지 않았으므로 \n"
"부팅하는 도중에 시스템이 거의 멈추게 됩니다.\n"
"\n"
"그래도 계속하시겠습니까?\n"
"\n"
"알림: '고정/이동식'특성은 드라이브 제조업체의 사용자 지정 도구를 통해서만 변경할 수 있는 하드웨어 속성입니다. 그러나 이런 도구는 대중에게 절대 제공되지 않습니다."

#. • MSG_099
msgid "Filesystem limitation"
msgstr "파일 시스템 제한"

#. • MSG_100
msgid "This ISO image contains a file larger than 4 GB, which is more than the maximum size allowed for a FAT or FAT32 file system."
msgstr "이 ISO 이미지는 FAT 또는 FAT32 파일 시스템에 허용되는 최대 크기 4 GB보다 더 큰 파일이 포함되어 있습니다."

#. • MSG_101
msgid "Missing WIM support"
msgstr "WIM 이미지 지원 안 함"

#. • MSG_102
msgid ""
"Your platform cannot extract files from WIM archives. WIM extraction is required to create EFI bootable Windows 7 and Windows Vista USB drives. You can fix that by installing a recent version of 7-Zip.\n"
"Do you want to visit the 7-zip download page?"
msgstr ""
"이 플랫폼은 WIM 아카이브에서 파일을 추출 할 수 없습니다. WIM에서 추출하려면 EFI 부팅 가능한 Windows 7 및 Windows Vista의 USB 드라이브를 생성해야합니다. 최신 버전의 7-Zip으로 이 문제를 해결할 수 있습니다.\n"
"지금 7-ZIP을 다운로드 하시겠습니까?"

#. • MSG_103
msgid "Download %s?"
msgstr "%s 다운로드?"

#. • MSG_104
#.
#. Example: "Grub4DOS v0.4 or later requires a 'grldr' file to be installed. Because this
#. file is more than 100 KB in size, and always present on Grub4DOS ISO images (...)"
msgid ""
"%s or later requires a '%s' file to be installed.\n"
"Because this file is more than 100 KB in size, and always present on %s ISO images, it is not embedded in Rufus.\n"
"\n"
"Rufus can download the missing file for you:\n"
"- Select 'Yes' to connect to the internet and download the file\n"
"- Select 'No' if you want to manually copy this file on the drive later\n"
"\n"
"Note: The file will be downloaded in the current directory and once a '%s' exists there, it will be reused automatically."
msgstr ""
"%s 또는 그 이후의 버전의 설치에는 '%s' 파일이 필요합니다.\n"
"그러나 파일의 크기가 100KB 이상이고 항상 %s ISO 이미지에 들어있기 때문에, Rufus에는 포함돼 있지 않습니다.\n"
"\n"
"필요하다면 지금 이 파일을 다운로드할 수 있습니다:\n"
"- 인터넷에 연결하고 이 파일을 다운로드하려면 '예'를 선택하십시오.\n"
"- 이 파일을 나중에 드라이브에 수동으로 복사하려면 '아니오'를 선택하십시오.\n"
"\n"
"참고: 이 파일은 현재 디렉토리에 내려받게 되고 '%s' 파일이 존재하면 자동으로 다시 사용됩니다."

#. • MSG_105
msgid ""
"Cancelling may leave the device in an UNUSABLE state.\n"
"If you are sure you want to cancel, click YES. Otherwise, click NO."
msgstr ""
"취소하면 이 장치가 사용할 수 없는 상태가 될 수 있습니다.\n"
"취소하려면 '예'를 그렇지 않으면 '아니오'를 클릭하십시오."

#. • MSG_106
msgid "Please select folder"
msgstr "폴더를 선택하십시오"

#. • MSG_107
msgid "All files"
msgstr "모든 파일"

#. • MSG_108
msgid "Rufus log"
msgstr "Rufus 로그"

#. • MSG_109
msgid "0x%02X (Disk %d)"
msgstr "0x%02X (디스크 %d)"

#. • MSG_110
#.
#. "Cluster size" should be the same as the label for IDS_CLUSTER_SIZE_TXT
#. "kilobytes" should be the same as in MSG_027
msgid ""
"MS-DOS cannot boot from a drive using a 64 kilobytes Cluster size.\n"
"Please change the Cluster size or use FreeDOS."
msgstr ""
"MS-DOS는 64KB 클러스터 크기를 사용하는 드라이브에서 부팅 할 수 없습니다.\n"
"클러스터 크기를 변경하거나 FreeDOS를 사용하십시오."

#. • MSG_111
msgid "Incompatible Cluster size"
msgstr "호환되지 않는 클러스터 크기"

#. • MSG_112
#.
#. "%d:%02d" is a duration (mins:secs)
msgid "Formatting a large UDF volumes can take a lot of time. At USB 2.0 speeds, the estimated formatting duration is %d:%02d, during which the progress bar will appear frozen. Please be patient!"
msgstr "큰 UDF 볼륨을 포맷하려면 시간이 많이 걸릴 수 있습니다. USB 2.0의 속도로 추정했을 때 예상 시간은 %d:%02d 입니다. 포맷 중 진행바가 멈춤상태로 있을 수도 있습니다. 기다려주십시오!"

#. • MSG_113
msgid "Large UDF volume"
msgstr "큰 UDF 볼륨"

#. • MSG_114
msgid ""
"This image uses Syslinux %s%s but this application only includes the installation files for Syslinux %s%s.\n"
"\n"
"As new versions of Syslinux are not compatible with one another, and it wouldn't be possible for Rufus to include them all, two additional files must be downloaded from the Internet ('ldlinux.sys' and 'ldlinux.bss'):\n"
"- Select 'Yes' to connect to the Internet and download these files\n"
"- Select 'No' to cancel the operation\n"
"\n"
"Note: The files will be downloaded in the current application directory and will be reused automatically if present."
msgstr ""
"이 이미지는 Syslinux %s%s을(를) 사용하지만 응용 프로그램에는 Syslinux %s%s 설치 파일만 포함됩니다. Syslinux의 새 버전은 서로 호환되지 않고 Rufus가 모두 포함할 수 없으므로 두 개의 추가 파일('ldlinux.sys', 'ldlinux.bss')을 인터넷에서 다운로드해야 합니다 :\n"
"- 인터넷에 연결해 이 파일을 내려받으려면 '예'를 선택하십시오.\n"
"- 작업을 취소하려면 '아니오'를 선택하십시오.\n"
"\n"
"참고: 파일은 현재 응용 프로그램 디렉토리에 내려받게 되며 파일이 존재하면 자동으로 재사용됩니다."

#. • MSG_115
msgid "Download required"
msgstr "다운로드가 필요합니다"

#. • MSG_116
#.
#. You should be able to test this message with Super Grub2 Disk ISO:
#. https://sourceforge.net/projects/supergrub2/files/2.00s2/super_grub2_disk_hybrid_2.00s2.iso/download (11.9 MB)
msgid ""
"This image uses Grub %s but the application only includes the installation files for Grub %s.\n"
"\n"
"As different versions of Grub may not be compatible with one another, and it is not possible to include them all, Rufus will attempt to locate a version of the Grub installation file ('core.img') that matches the one from your image:\n"
"- Select 'Yes' to connect to the Internet and attempt to download it\n"
"- Select 'No' to use the default version from Rufus\n"
"- Select 'Cancel' to abort the operation\n"
"\n"
"Note: The file will be downloaded in the current application directory and will be reused automatically if present. If no match can be found online, then the default version will be used."
msgstr ""
"이 이미지는 Grub %s(을)를 사용하지만 응용 프로그램에는 Grub %s의 설치 파일만 포함됩니다.\n"
"\n"
"Grub의 다른 버전은 서로 호환되지 않을 수 있으며 Rufus에서 모두 포함할 수 없기 때문에 Rufus는 이지미의 것과 일치하는 Grub 설치 파일('core.img')버전을 찾습니다.\n"
"- 인터넷에 연결하여 내려받기를 시도하려면 '예'를 선택하십시오.\n"
"- Rufus의 기본 버전을 사용려면 '아니오'를 선택하십시오.\n"
"- 작업을 중단하려면 '취소'를 선택하십시오.\n"
"\n"
"참고: 파일은 현재 응용 프로그램의 디렉토리에 내려 받아지며 자동으로 재사용 됩니다. 만약 일치하는 항목이 온라인에 없는 경우에는 기본 버전이 사용됩니다."

#. • MSG_117
msgid "Standard Windows installation"
msgstr "표준 Windows 설치"

#. • MSG_118
#.
#. Only translate this message *if* Microsoft has a specific name for
#. http://en.wikipedia.org/wiki/Windows_To_Go in your language.
#. Otherwise, you may add a parenthesis eg. "Windows To Go (<hint at what it does>)"
msgid "Windows To Go"
msgstr ""

#. • MSG_119
msgid "advanced drive properties"
msgstr "고급 드라이브 속성"

#. • MSG_120
msgid "advanced format options"
msgstr "고급 포맷 옵션"

#. • MSG_121
msgid "Show %s"
msgstr "%s 표시"

#. • MSG_122
msgid "Hide %s"
msgstr "%s 숨기기"

#. • MSG_123
#.
#. A persistent partitions can be used with "Live" USB media to store data.
#. It means that data can be preserved across reboots on "Live" USB drives.
#. To test this feature, please download and select 'casper_test.iso' from:
#. https://github.com/pbatard/rufus/raw/master/res/loc/test/casper_test.iso
msgid "Persistent partition size"
msgstr "영구적인 파티션 크기"

#. • MSG_124
#.
#. This message appears in the persistence 'Size' control when the slider is set to 0.
#. It is okay to use "No partition" or "None" or "Deactivated" to indicate that a persistent partition will not be
#. created if the width of the control is too small (since the 'Size' edit control is *not* adjusted for width).
msgid "No persistence"
msgstr "지속성 없음"

#. • MSG_125
#.
#. Tooltips used for the peristence size slider and edit control
msgid "Set the size of the persistent partition for live USB media. Setting the size to 0 disables the persistent partition."
msgstr "라이브 USB 미디어의 영구 파티션 크기를 설정합니다. 크기를 0으로 설정하면 영구 파티션을 사용할 수 없게됩니다."

#. • MSG_126
msgid "Set the partition size units."
msgstr "파티션 크기의 단위를 설정하십시오."

#. • MSG_127
msgid "Do not show this message again"
msgstr "이 메시지를 다시 표시하지 않음"

#. • MSG_128
msgid "Important notice about %s"
msgstr "%s에 대한 중요한 알림"

#. • MSG_129
msgid ""
"You have just created a media that uses the UEFI:NTFS bootloader. Please remember that, to boot this media, YOU MUST DISABLE SECURE BOOT.\n"
"For details on why this is necessary, see the 'More Information' button below."
msgstr ""
"방금 UEFI:NTFS 부트로더를 사용하는 미디어를 만들었습니다. 이 미디어를 부팅하려면, 반드시 보안 부팅 (Secure Boot)을 비활성화 해야합니다.\n"
"이것이 필요한 이유에 대한 자세한 설명은 아래의 '추가 정보' 버튼을 참조하십시오."

#. • MSG_130
msgid "Windows image selection"
msgstr "Windows 이미지 선택"

#. • MSG_131
msgid ""
"This ISO contains multiple Windows images.\n"
"Please select the image you wish to use for this installation:"
msgstr ""
"이 ISO에는 여러 Windows 이미지가 포함되어 있습니다.\n"
"이 설치에 사용하려는 이미지를 선택하십시오:"

#. • MSG_132
msgid "Another program or process is accessing this drive. Do you want to format it anyway?"
msgstr "다른 프로그램이나 프로세스가 이 드라이브에 액세스 중 입니다. 그래도 포맷 하시겠습니까?"

#. • MSG_133
msgid ""
"Rufus has detected that you are attempting to create a Windows To Go media based on a 1809 ISO.\n"
"\n"
"Because of a *MICROSOFT BUG*, this media will crash during Windows boot (Blue Screen Of Death), unless you manually replace the file 'WppRecorder.sys' with a 1803 version.\n"
"\n"
"Also note that the reason Rufus cannot automatically fix this for you is that 'WppRecorder.sys' is a Microsoft copyrighted file, so we cannot legally embed a copy of the file in the application..."
msgstr ""
"Rufus가 1809 버전 ISO를 기반으로 한 Windows To Go 미디어를 제작을 시도하는 것을 감지했습니다.\n"
"\n"
"*Microsoft 버그*로 인하여, 'WppRecorder.sys' 파일을 수동으로 1803 버전으로 교체하지 않는 한 이 미디어는 Windows 부팅 도중 블루스크린이 발생 할 겁니다.\n"
"\n"
"또한 Rufus가 당신을 위해 자동으로 이 문제를 해결하지 못하는 이유는 'WppRecorder.sys' 파일이 Microsoft가 저작권을 보류한 파일이기 때문에, 파일 복사본을 합법적으로 본 프로그램에 포함시킬 수 없기 때문입니다."

#. • MSG_134
msgid ""
"Because MBR has been selected for the partition scheme, Rufus can only create a partition up to 2 TB on this media, which will leave %s of disk space unavailable.\n"
"\n"
"Are you sure you want to continue?"
msgstr ""
"파티션 구성방식이 MBR로 선택되었으므로, Rufus는 이 미디어에 최대 2TB의 파티션만 생성할 수 있습니다. 따라서 %s 의 디스크 공간을 사용할 수 없습니다.\n"
"\n"
"계속 진행 하시겠습니까?"

#. • MSG_135
msgid "Version"
msgstr "버전"

#. • MSG_136
msgid "Release"
msgstr "릴리즈"

#. • MSG_137
msgid "Edition"
msgstr "에디션"

#. • MSG_138
msgid "Language"
msgstr "언어"

#. • MSG_139
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍처"

#. • MSG_140
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#. • MSG_141
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#. • MSG_142
msgid "Please wait..."
msgstr "잠시만 기다려주십시오..."

#. • MSG_143
msgid "Download using a browser"
msgstr "브라우저를 사용하여 다운로드"

#. • MSG_144
msgid "Temporarily banned by Microsoft for requesting too many downloads - Please try again later..."
msgstr "Mircosoft에서 너무 많은 다운로드 요청을 일시적으로 금지했습니다 - 잠시 후 다시 시도하십시오..."

#. • MSG_145
msgid "PowerShell 3.0 or later is required to run this script."
msgstr "이 스크립트를 실행하려면 PowerShell 3.0 이상이 필요합니다."

#. • MSG_146
msgid "Do you want to go online and download it?"
msgstr "온라인으로 가서 다운로드 하시겠습니까?"

#. • MSG_148
msgid "Running download script..."
msgstr "다운로드 스크립트 실행 중..."

#. • MSG_149
msgid "Download ISO Image"
msgstr "ISO 이미지 다운로드"

#. • MSG_150
msgid "Type of computer you plan to use this bootable drive with. It is your responsibility to determine whether your target is of BIOS or UEFI type before you start creating the drive, as it may fail to boot otherwise."
msgstr "이 부팅 가능한 드라이브를 사용할 컴퓨터 유형입니다. 드라이브 작성을 시작하기 전에 대상이 BIOS 또는 UEFI 유형인지 여부를 판단하는 것은 사용자의 책임입니다."

#. • MSG_151
#.
#. You shouldn't translate 'Legacy Mode' as this is an option that usually appears in English in the UEFI settings.
msgid "'UEFI-CSM' means that the device will only boot in BIOS emulation mode (also known as 'Legacy Mode') under UEFI, and not in native UEFI mode."
msgstr "'UEFI-CSM'은 장치가 UEFI에서 BIOS 에뮬레이션 모드(Legacy Mode)에서만 부팅되고 기본 UEFI 모드에서는 부팅되지 않습니다."

#. • MSG_152
msgid "'non CSM' means that the device will only boot in native UEFI mode, and not in BIOS emulation mode (also known as 'Legacy Mode')."
msgstr "'CSM 지원 안 됨'은 장치가 BIOS 에뮬레이션 모드(Legacy Mode)가 아닌 기본 UEFI 모드에서만 부팅됩니다."

#. • MSG_153
msgid "Test pattern: 0x%02X"
msgstr "테스트 패턴: 0x%02X"

#. • MSG_154
msgid "Test pattern: 0x%02X, 0x%02X"
msgstr "테스트 패턴: 0x%02X, 0x%02X"

#. • MSG_155
msgid "Test pattern: 0x%02X, 0x%02X, 0x%02X"
msgstr "테스트 패턴: 0x%02X, 0x%02X, 0x%02X"

#. • MSG_156
msgid "Test pattern: 0x%02X, 0x%02X, 0x%02X, 0x%02X"
msgstr "테스트 패턴: 0x%02X, 0x%02X, 0x%02X, 0x%02X"

#. • MSG_157
msgid "Sets the target filesystem"
msgstr "대상 파일 시스템 설정"

#. • MSG_158
msgid "Minimum size that a block of data will occupy in the filesystem"
msgstr "파일 시스템에서 차지하는 데이터 블록의 최소 크기"

#. • MSG_159
msgid ""
"Use this field to set the drive label.\n"
"International characters are accepted."
msgstr ""
"이 필드를 사용해 드라이브 레이블을 설정하십시오.\n"
"모든 문자가 허용됩니다."

#. • MSG_160
msgid "Toggle advanced options"
msgstr "고급 옵션으로 전환"

#. • MSG_161
msgid "Check the device for bad blocks using a test pattern"
msgstr "테스트 패턴을 사용하여 장치의 불량 불록을 확인"

#. • MSG_162
msgid "Uncheck this box to use the \"slow\" format method"
msgstr "빠른 포맷을 사용하지 않고 포맷하려면 이 선택을 취소하십시오"

#. • MSG_163
msgid "Method that will be used to create partitions"
msgstr "파티션을 만드는 데 사용되는 방법입니다"

#. • MSG_164
msgid "Method that will be used to make the drive bootable"
msgstr "드라이브를 부팅할 수 있도록 만듭니다"

#. • MSG_165
msgid "Click to select or download an image..."
msgstr "이미지를 선택하거나 다운로드하려면 선택..."

#. • MSG_166
msgid "Check this box to allow the display of international labels and set a device icon (creates an autorun.inf)"
msgstr "사용 중인 언어로 이름을 표시하고 장치 아이콘을 설정하려면 선택하십시오. (autorun.inf 파일을 만듭니다.)"

#. • MSG_167
msgid "Install an MBR that allows boot selection and can masquerade the BIOS USB drive ID"
msgstr "부팅 선택이 가능한 MBR을 설치하고 BIOS USB drive ID로 가장할 수 있습니다"

#. • MSG_168
msgid ""
"Try to masquerade first bootable USB drive (usually 0x80) as a different disk.\n"
"This should only be necessary if you install Windows XP and have more than one disk."
msgstr ""
"먼저 부팅 가능한 USB 드라이브(일반적으로 0x80)를 다른 디스크로 가장하십시오.\n"
"Windows XP를 설치하려고 하며 또 디스크가 두 개 이상인 경우에만 필요합니다."

#. • MSG_169
msgid ""
"Create an extra hidden partition and try to align partitions boundaries.\n"
"This can improve boot detection for older BIOSes."
msgstr "여분의 숨겨진 파티션을 만들고 파티션의 경계를 정렬하십시오. 이렇게 하면 이전 BIOS에서 부팅 감지 기능을 향상시킬 수 있습니다."

#. • MSG_170
msgid "Enable the listing of USB Hard Drive enclosures. USE AT YOUR OWN RISKS!!!"
msgstr "USB 하드 드라이브 인클로저의 목록을 활성화합니다. 주의!!! 사용상의 위험에 대한 책임은 모두 사용자에게 있습니다."

#. • MSG_171
msgid ""
"Start the formatting operation.\n"
"This will DESTROY any data on the target!"
msgstr ""
"포맷을 시작합니다.\n"
"이 대상 드라이브의 모든 데이터가 삭제됩니다!"

#. • MSG_172
#.
#. As of Rufus 3.2, *ALL* downloads from the servers are digitally signed, and their signature is validated using the
#. public key that is embedded in the application. This message appears in an error dialog if the validation fails.
msgid "Invalid download signature"
msgstr "잘못된 다운로드 서명"

#. • MSG_173
msgid "Click to select..."
msgstr "선택하려면 클릭..."

#. • MSG_174
msgid "Rufus - The Reliable USB Formatting Utility"
msgstr "Rufus - 믿을 수 있는 USB 포맷 유틸리티"

#. • MSG_175
msgid "Version %d.%d (Build %d)"
msgstr "버전 %d.%d (빌드 %d)"

#. • MSG_176
msgid "English translation: Wayne Thornton <mailto:wthornton6@student.cccs.edu>"
msgstr "한국어 번역: 세상사는이야기-나두 <mailto:ho82.kr@gmail.com>"

#. • MSG_177
msgid "Report bugs or request enhancements at:"
msgstr "버그에 대한 보고나 프로그램의 개선을 요청:"

#. • MSG_178
msgid "Additional Copyrights:"
msgstr "추가 저작권:"

#. • MSG_179
msgid "Update Policy:"
msgstr "업데이트 정책:"

#. • MSG_180
msgid "If you choose to allow this program to check for application updates, you agree that the following information may be collected on our server(s):"
msgstr "프로그램을 업데이트 하도록 선택하는 경우, 우리의 서버에 다음 정보가 수집될 수 있음에 동의하는 것입니다:"

#. • MSG_181
msgid "Your operating system's architecture and version"
msgstr "사용 중인 운영 체제의 아키텍처와 버전"

#. • MSG_182
msgid "The version of the application you use"
msgstr "현재 사용 중인 프로그램의 버전"

#. • MSG_183
msgid "Your IP address"
msgstr "사용자의 IP 주소"

#. • MSG_184
msgid "For the purpose of generating private usage statistics, we may keep the information collected, \\b for at most a year\\b0 . However, we will not willingly disclose any of this individual data to third parties."
msgstr "수집된 정보는 사용자의 년간 통계와 프로그램의 성능 향상을 위한 목적으로만 사용되어지며, 제 3자에게 수집된 정보를 공개하지 않습니다."

#. • MSG_185
msgid "Update Process:"
msgstr "업데이트 프로세스:"

#. • MSG_186
msgid ""
"Rufus does not install or run background services, therefore update checks are performed only when the main application is running.\\line\n"
"Internet access is of course required when checking for updates."
msgstr ""
"이 프로그램은 백그라운드 서비스를 설치하거나 실행하지 않으므로 주 프로그램이 실행 중일 때에만 업데이트가 수행됩니다.\\line\n"
"업데이트에는 인터넷 연결이 필요합니다."

#. • MSG_187
msgid "Invalid image for selected boot option"
msgstr "선택한 부팅 옵션에 대한 잘못된 이미지"

#. • MSG_188
msgid "The current image doesn't match the boot option selected. Please use a different image or choose a different boot option."
msgstr "이 이미지는 선택된 부팅 옵션과 일치하지 않습니다. 다른 이미지를 사용하거나 다른 부트 옵션을 선택하세요."

#. • MSG_189
msgid "This ISO image is not compatible with the selected filesystem"
msgstr "이 ISO 이미지는 선택한 파일 시스템과는 호환되지 않습니다"

#. • MSG_190
msgid "Incompatible drive detected"
msgstr "호환되지 않는 드라이브가 감지 됨"

#. • MSG_191
#.
#. Used in MSG_235
msgid "Write pass"
msgstr "쓰기 통과"

#. • MSG_192
#.
#. Used in MSG_235
msgid "Read pass"
msgstr "읽기 통과"

#. • MSG_193
msgid "Downloaded %s"
msgstr "%s가 다운로드 됨"

#. • MSG_194
msgid "Could not download %s"
msgstr "%s를 다운로드할 수 없음"

#. • MSG_195
#.
#. Example: "Using embedded version of Grub2 file(s)"
msgid "Using embedded version of %s file(s)"
msgstr "내장된 %s버전 파일을 사용함"

#. • MSG_196
msgid ""
"IMPORTANT: THIS DRIVE USES A NONSTANDARD SECTOR SIZE!\n"
"\n"
"Conventional drives use a 512-byte sector size but this drive uses a %d-byte one. In many cases, this means that you will NOT be able to boot from this drive.\n"
"Rufus can try to create a bootable drive, but there is NO WARRANTY that it will work."
msgstr ""
"중요: 이 드라이브는 비표준 섹터 크기를 사용합니다!\n"
"\n"
"이전의 드라이브는 512바이트 섹터를 사용하지만 이 드라이브는 %d바이트를 사용합니다 .대부분의 경우 이 드라이브로 부팅 할 수 없습니다.\n"
"지금 Rufus로 부팅 가능한 드라이브로 만들 수는 있지만, 정상적으로 동작한다는 보장은 없습니다."

#. • MSG_197
msgid "Nonstandard sector size detected"
msgstr "비표준 섹터 크기 검출"

#. • MSG_198
msgid "'Windows To Go' can only be installed on a GPT partitioned drive if it has the FIXED attribute set. The current drive was not detected as FIXED."
msgstr "'Windows To Go'는 드라이브가 'FIXED' 속성인 경우 GPT파티션에만 설치됩니다. 현재 드라이브는 고정 드라이브가 아닙니다."

#. • MSG_201
msgid "Cancelling - Please wait..."
msgstr "쥐소 중 - 잠시만..."

#. • MSG_202
msgid "Scanning image..."
msgstr "이미지 스캔..."

#. • MSG_203
msgid "Failed to scan image"
msgstr "ISO 이미지를 스캔 할 수 없습니다"

#. • MSG_204
#.
#. %s is the name of an obsolete Syslinux .c32 module. Example: "Obsolete vesamenu.c32 detected"
msgid "Obsolete %s detected"
msgstr "오래된 %s가 감지 됨"

#. • MSG_205
#.
#. Display the name of the image selected. eg: "Using image: en_win7_x64_sp1.iso"
msgid "Using image: %s"
msgstr "사용 ISO: %s"

#. • MSG_206
#.
#. Example: "Missing ldlinux.c32 file"
msgid "Missing %s file"
msgstr "%s 파일이 없습니다"

#. • MSG_207
#.
#. The name proposed by Windows' Computer Management → Disk Management when you try to format
#. a drive with an empty label. For an example, see https://rufus.ie/pics/default_name.png.
msgid "New Volume"
msgstr "새 볼륨"

#. • MSG_208
#.
#. Singular. Example: "1 device found"
msgid "%d device found"
msgstr "%d개의 장치를 찾음"

#. • MSG_209
#.
#. Plural. Example: "3 devices found"
msgid "%d devices found"
msgstr "%d개의 장치를 찾음"

#. • MSG_210
msgid "READY"
msgstr "완료"

#. • MSG_211
msgid "Cancelled"
msgstr "취소 됨"

#. • MSG_212
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#. • MSG_213
#.
#. Used when a new update has been downloaded and launched
msgid "Launching new application..."
msgstr "새 버전의 프로그램을 시작 중..."

#. • MSG_214
msgid "Failed to launch new application"
msgstr "새 버전의 프로그램을 시작하지 못했습니다"

#. • MSG_215
#.
#. Example: "Opened some_file.txt"
msgid "Opened %s"
msgstr "%s 열림"

#. • MSG_216
#.
#. Example: "Saved rufus.log"
msgid "Saved %s"
msgstr "%s 저장 됨"

#. • MSG_217
#.
#. Formatting status
msgid "Formatting: %s"
msgstr "포맷 중: %s"

#. • MSG_218
msgid "Creating file system: Task %d/%d completed"
msgstr "파일 시스템 만들기: 작업 %d/%d 완료 됨"

#. • MSG_219
msgid "NTFS Fixup: %d%% completed"
msgstr "NTFS 오류 복구: %d%% 완료 됨"

#. • MSG_220
#.
#. Parameter: the file system and an estimated duration in mins and secs.
#. Example: "Formatting (UDF) - Estimated duration 3:21..."
#. If "estimated duration" is too long, just use "estimated" or an abbreviation
msgid "Formatting (%s) - estimated duration %d:%02d..."
msgstr "(%s) 포맷 중... - 예상 소요 시간 %d:%02d..."

#. • MSG_221
msgid "Setting Label (This may take a while)..."
msgstr "라벨 설정 중 (시간이 좀 걸릴 수 있습니다.)..."

#. • MSG_222
#.
#. Example: "Formatting (FAT32)..."
msgid "Formatting (%s)..."
msgstr "포맷 (%s)..."

#. • MSG_223
msgid "NTFS Fixup (Checkdisk)..."
msgstr "NTFS 오류 복구 (Checkdisk)..."

#. • MSG_224
msgid "Clearing MBR/PBR/GPT structures..."
msgstr "MBR/PBR/GPT 구조를 초기화..."

#. • MSG_225
msgid "Requesting disk access..."
msgstr "디스크 액세스를 요청..."

#. • MSG_226
msgid "Analyzing existing boot records..."
msgstr "기존 부트 레코드를 분석..."

#. • MSG_227
msgid "Closing existing volume..."
msgstr "기존 볼륨 닫기..."

#. • MSG_228
msgid "Writing Master Boot Record..."
msgstr "마스터 부트 레코드를 작성..."

#. • MSG_229
msgid "Writing Partition Boot Record..."
msgstr "파티션 부트 레코드를 작성..."

#. • MSG_230
msgid "Copying DOS files..."
msgstr "DOS 파일을 복사..."

#. • MSG_231
msgid "Copying ISO files: %s"
msgstr "ISO 파일을 복사: %s"

#. • MSG_232
msgid "Win7 EFI boot setup (This may take a while)..."
msgstr "WIN7 EFI 부팅 설정 (시간이 좀 걸릴 수 있습니다.)..."

#. • MSG_233
msgid "Finalizing, please wait..."
msgstr "마무리 하는 중, 기다려 주십시오..."

#. • MSG_234
#.
#. Takes a Syslinux version as parameter.
#. Example: "Installing Syslinux v5.10..."
msgid "Installing Syslinux %s..."
msgstr "Syslinux %s를 설치..."

#. • MSG_235
#.
#. Bad blocks status. Example: "Bad Blocks: Write pass 1/2 - 12.34% (0/0/1 errors)"
#. See MSG_191 & MSG_192 for "Write pass"/"Read pass" translation.
msgid "Bad Blocks: %s %d/%d - %0.2f%% (%d/%d/%d errors)"
msgstr "불량 불록: PASS %d/%d - %0.2f%% (%d/%d/%d errors)"

#. • MSG_236
msgid "Bad Blocks: Testing with random pattern"
msgstr "불량 불록: 랜덤 패턴 테스트"

#. • MSG_237
msgid "Bad Blocks: Testing with pattern 0x%02X"
msgstr "불량 불록: 0x%02X 패턴으로 테스트"

#. • MSG_238
#.
#. Example: "Partitioning (MBR)..."
msgid "Partitioning (%s)..."
msgstr "파티션 작업 (%s)..."

#. • MSG_239
msgid "Deleting partitions..."
msgstr "파티션 삭제..."

#. • MSG_240
#.
#. This message has to do with the signature validation that Rufus uses when downloading an update.
msgid ""
"The signature for the downloaded update can not be validated. This could mean that your system is improperly configured for signature validation or indicate a malicious download.\n"
"\n"
"The download will be deleted. Please check the log for more details."
msgstr ""
"다운로드한 업데이트의 서명을 확인 할 수 없습니다. 이는 시스템이 서명의 유효성 검증을 위해 부적절하게 구성되었거나 악의적인 다운로드를 나타낼 수 있음을 의미합니다.n\n"
"다운로드가 삭제됩니다. 자세한 내용은 로그를 확인하십시오."

#. • MSG_241
msgid "Downloading: %s"
msgstr "다운로드: %s"

#. • MSG_242
msgid "Failed to download file."
msgstr "파일을 내려받지 못했습니다."

#. • MSG_243
msgid "Checking for Rufus updates..."
msgstr "업데이트를 확인하고 있습니다..."

#. • MSG_244
msgid "Updates: Unable to connect to the internet"
msgstr "업데이트: 인터넷에 연결할 수 없습니다"

#. • MSG_245
msgid "Updates: Unable to access version data"
msgstr "업데이트: 버전 테이터에 액세스할 수 없습니다"

#. • MSG_246
msgid "A new version of Rufus is available!"
msgstr "새 버전을 사용할 수 있습니다!"

#. • MSG_247
msgid "No new version of Rufus was found"
msgstr "새 버전이 없습니다"

#. • MSG_248
msgid "Application registry keys successfully deleted"
msgstr "프로그램의 레지스트리 키를 성공적으로 삭제"

#. • MSG_249
msgid "Failed to delete application registry keys"
msgstr "프로그램의 레지스트리 키를 삭제하는 데 실패"

#. • MSG_250
#.
#. Example: "Fixed disk detection enabled", "ISO size check disabled", etc.
msgid "%s enabled"
msgstr "%s 가능"

#. • MSG_251
msgid "%s disabled"
msgstr "%s 비활성화"

#. • MSG_252
msgid "Size checks"
msgstr "크기 확인"

#. • MSG_253
msgid "Hard disk detection"
msgstr "고정 디스크 감지"

#. • MSG_254
msgid "Force large FAT32 formatting"
msgstr "Large FAT32를 강제로 포맷"

#. • MSG_255
msgid "NoDriveTypeAutorun will be deleted on exit"
msgstr "종료시 레지스트리에서 'NoDriveTypeAutoRun'키가 삭제됩니다"

#. • MSG_256
msgid "Fake drive detection"
msgstr "가짜 드라이브 감지"

#. • MSG_257
msgid "Joliet support"
msgstr "Joliet 지원"

#. • MSG_258
msgid "Rock Ridge support"
msgstr "Rock Ridge 지원"

#. • MSG_259
msgid "Force update"
msgstr "강제 업데이트"

#. • MSG_260
msgid "NTFS compression"
msgstr "NTFS 압축"

#. • MSG_261
msgid "Writing image: %s"
msgstr "이미지 만들기: %s"

#. • MSG_262
#.
#. Cheat mode message to disable ISO Support, so that only DD images can be opened
msgid "ISO Support"
msgstr "ISO 지원"

#. • MSG_263
#.
#. Cheat mode to force legacy size units, where 1 KB is 1024 bytes and NOT that fake 1000 bytes abomination!
msgid "Use PROPER size units"
msgstr "적당한 크기의 단위를 사용"

#. • MSG_264
msgid "Deleting directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리 삭제"

#. • MSG_265
msgid "VMWare disk detection"
msgstr "VMWare 디스크 감지"

#. • MSG_266
msgid "Dual UEFI/BIOS mode"
msgstr "듀얼 UEFI/BIOS 모드"

#. • MSG_267
msgid "Applying Windows image: %s"
msgstr "Windows 이미지 적용: %s"

#. • MSG_268
msgid "Applying Windows image..."
msgstr "Windows 이미지 적용..."

#. • MSG_269
msgid "Preserve timestamps"
msgstr "타임 스탬프를 보존"

#. • MSG_270
msgid "USB debug"
msgstr "USB 디버그"

#. • MSG_271
msgid "Computing image checksums: %s"
msgstr "이미지 체크섬을 계산 중: %s"

#. • MSG_272
msgid "Compute the MD5, SHA1 and SHA256 checksums for the selected image"
msgstr "선택한 이미지의 MD5, SHA1 및 SHA256 체크섬을 계산"

#. • MSG_273
msgid "Change the application language"
msgstr "응용 프로그램 언어 변경"

#. • MSG_274
msgid "ISOHybrid image detected"
msgstr "ISOHybrid 이미지가 감지되었습니다"

#. • MSG_275
#.
#. '%s' will be replaced with your translations for MSG_036 ("ISO Image") and MSG_095 ("DD Image")
msgid ""
"The image you have selected is an 'ISOHybrid' image. This means it can be written either in %s (file copy) mode or %s (disk image) mode.\n"
"Rufus recommends using %s mode, so that you always have full access to the drive after writing it.\n"
"However, if you encounter issues during boot, you can try writing this image again in %s mode.\n"
"\n"
"Please select the mode that you want to use to write this image:"
msgstr ""
"선택한 이미지는 'ISOHybrid' 이미지입니다. 이 이미지는 %s(파일 복사)모드나 %s(디스크 이미지)모드로 쓸 수 있습니다..\n"
"Rufus는 %s 모드 사용을 권장하므로 쓰기 후에 드라이브에 항상 액세스 할 수 있습니다.\n"
"그러나 부팅하는 동안 문제가 발생하면 이 이미지를 %s 모드로 다시 작성해 보십시오.\n"
"\n"
"이 이미지를 만드는 데 사용할 모드를 선택하세요:"

#. • MSG_276
#.
#. '%s' will be replaced with your translation for MSG_036 ("ISO Image")
msgid "Write in %s mode (Recommended)"
msgstr "%s 모드로 쓰기 (권장)"

#. • MSG_277
#.
#. '%s' will be replaced with your translation for MSG_095 ("DD Image")
msgid "Write in %s mode"
msgstr "%s 모드로 쓰기"

#. • MSG_278
msgid "Checking for conflicting processes..."
msgstr "충돌하는 프로세스 확인..."

#. • MSG_279
msgid "Non bootable"
msgstr "부팅 할 수 없음"

#. • MSG_280
msgid "Disk or ISO image"
msgstr "디스크 또는 ISO 이미지"

#. • MSG_281
msgid "%s (Please select)"
msgstr "%s (선택)"

#. • MSG_282
msgid "Exclusive USB drive locking"
msgstr "전용 USB 드라이브 잠김"

#. • MSG_283
msgid "Invalid signature"
msgstr "유효하지 않은 디지털 서명"

#. • MSG_284
msgid "The downloaded executable is missing a digital signature."
msgstr "내려받은 실행 파일에 디지털 서명이 없습니다."

#. • MSG_285
msgid ""
"The downloaded executable is signed by '%s'.\n"
"This is not a signature we recognize and could indicate some form of malicious activity...\n"
"Are you sure you want to run this file?"
msgstr ""
"내려받은 실행 파일은 '%s'에 의해 서명됩니다..\n"
"이 파일은 정상적인 서명이 아니며 악성코드가 포함되어 있을 수 있습니다.\n"
"그래도 이 파일을 실행하시겠습니까?"

#. • MSG_286
msgid "Zeroing drive: %s"
msgstr "드라이브 제로필: %s"

#. • MSG_287
msgid "Detection of non-USB removable drives"
msgstr "비 이동식 USB 드라이브 검출"

#. • MSG_288
msgid "Missing elevated privileges"
msgstr "권한 상승 실패"

#. • MSG_289
msgid "This application can only run with elevated privileges"
msgstr "이 응용 프로그램은 상승된 권한으로만 실행할 수 있습니다"

#. • MSG_290
msgid "File Indexing"
msgstr "파일 인덱싱"

#. • MSG_291
msgid "Version selection"
msgstr "버전 선택"

#. • MSG_292
msgid "Please select the version of Windows you want to install:"
msgstr "설치할 Windows 버전을 선택하십시오.:"

#. • MSG_293
msgid "Unsupported Windows version"
msgstr "지원되지 않는 Windows 버전"

#. • MSG_294
msgid "This version of Windows is no longer supported by Rufus."
msgstr "이 Windows 버전은 Rufus에서 더 이상 지원하지 않습니다."

#. • MSG_295
msgid "Warning: Unofficial version"
msgstr "비공식 버전"

#. • MSG_296
msgid ""
"This version of Rufus was not produced by its official developer(s).\n"
"\n"
"Are you sure you want to run it?"
msgstr ""
"이 버전의 Rufus는 개발자의 공식 버전이 아닙니다.\n"
"\n"
"그래도 실행하시겠습니까?"

#. • MSG_297
msgid "Truncated ISO detected"
msgstr "깨진 ISO가 감지 됨"

#. • MSG_298
msgid ""
"The ISO file you have selected does not match its declared size: %s of data is missing!\n"
"\n"
"If you obtained this file from the Internet, you should try to download a new copy and verify that the MD5 or SHA checksums match the official ones.\n"
"\n"
"Note that you can compute the MD5 or SHA in Rufus by clicking the (✓) button."
msgstr ""
"선택한 ISO파일이 선언된 크기와 일치하지 않습니다. %s이(가) 누락되었습니다!\n"
"\n"
"만약 이 파일을 인터넷에서 내려받았다면 새로운 사본을 내려받고 MD5 또는 SHA Checksum이 공식 버전과 일치하는지 확인하십시오.\n"
"\n"
"Rufus에서 MD5 또는 SHA를 계산하려면 (✓) 버튼을 클릭하십시오."

#. • MSG_299
msgid "Timestamp validation error"
msgstr "타임 스탬프 유효성 검사 오류"

#. • MSG_300
msgid ""
"Rufus could not validate that the timestamp of the downloaded update is more recent than the one for the current executable.\n"
"\n"
"In order to prevent potential attack scenarios, the update process has been aborted and the download will be deleted. Please check the log for more details."
msgstr ""
"Rufus는 다운로드 한 업데이트의 타임 스탬프가 현재 실행 파일의 타임 스탬프보다 최근임을 확인하지 못했습니다.\n"
"\n"
"잠재적인 공격 시나리오를 방지하기 위해 업데이트 프로세스가 중단되고 다운로드가 삭제됩니다. 자세한 내용은 로그를 확인하십시오."

#. • MSG_301
msgid "Show application settings"
msgstr "응용 프로그램 설정 표시"

#. • MSG_302
msgid "Show information about this application"
msgstr "이 응용 프로그램에 대한 정보 표시"

#. • MSG_303
msgid "Show the log"
msgstr "로그 보기"

#. • MSG_304
msgid "Create a disk image of the selected device"
msgstr "선택한 장치의 디스크 이미지 만들기"

#. • MSG_305
msgid "Use this option to indicate whether you want to use this device to install Windows on another disk, or if you want to run Windows directly from this drive (Windows To Go)."
msgstr "이 장치를 사용하여 다른 디스크에 Windows를 설치하거나, 이 드라이브(Windows To Go)에서 Windows를 직접 실행하려면 이 옵션을 사용하십시오."

#. • MSG_306
#.
#. You can see this status message by pressing <Ctrl>-<Alt>-<Z> and then selecting START.
#. It's the same as MSG_286 but with a process that *may* be faster, hence the name.
msgid "Fast-zeroing drive: %s"
msgstr "빠른 드라이브 제로필: %s"
